{
  "theme": [
    {
      "Questions": {
        "theme": [
          {
            "Question": "Who directed the mini-series 'Chernobyl'?",
            "TrueAnswer": "Johan Renck",
            "FalseAnswer": [
              "Ava DuVernay",
              "David Fincher",
              "Steven Spielberg"
            ],
            "Explanation": "Johan Renck a dirigé la mini-série acclamée par la critique 'Chernobyl', retraçant la catastrophe nucléaire de 1986 en Ukraine. Son travail a été acclamé mondialement et a remporté de nombreux prix."
          },
          {
            "Question": "In 'Band of Brothers,' which company is the focus of the series?",
            "TrueAnswer": "Easy Company",
            "FalseAnswer": [
              "Alpha Company",
              "Bravo Company",
              "Delta Company"
            ],
            "Explanation": "La mini-série suit les expériences réelles de la Easy Company, faisant partie du 506th Parachute Infantry Regiment de l'armée américaine pendant la Seconde Guerre mondiale."
          },
          {
            "Question": "Who is the creator of 'The Night Of' mini-series?",
            "TrueAnswer": "Richard Price",
            "FalseAnswer": [
              "David Simon",
              "David Chase",
              "Nora Ephron"
            ],
            "Explanation": "Richard Price, un romancier et scénariste distingué, a créé 'The Night Of', un drame criminel captivant explorant les complexités du système de justice pénale."
          },
          {
            "Question": "Which actress portrayed Queen Elizabeth II in 'The Crown'?",
            "TrueAnswer": "Olivia Colman",
            "FalseAnswer": [
              "Claire Foy",
              "Gillian Anderson",
              "Helen Mirren"
            ],
            "Explanation": "Olivia Colman a incarné le rôle de la Reine Elizabeth II dans les troisième et quatrième saisons de 'The Crown', mettant en valeur ses compétences de jeu polyvalentes."
          },
          {
            "Question": "In 'Sharp Objects,' which town does the story primarily take place in?",
            "TrueAnswer": "Wind Gap",
            "FalseAnswer": [
              "Hawkins",
              "Riverdale",
              "Rosewood"
            ],
            "Explanation": "'Sharp Objects' déroule son intrigue sombre dans la ville fictive de Wind Gap, dans le Missouri, créant une ambiance propice à un thriller psychologique haletant."
          },
          {
            "Question": "What is the mini-series 'The Undoing' based on?",
            "TrueAnswer": "You Should Have Known by Jean Hanff Korelitz",
            "FalseAnswer": [
              "Big Little Lies by Liane Moriarty",
              "Gone Girl by Gillian Flynn",
              "The Girl on the Train by Paula Hawkins"
            ],
            "Explanation": "'The Undoing' s'inspire du roman 'You Should Have Known.' Cette adaptation captivante explore les thèmes de la tromperie, du privilège et des périls des secrets révélés."
          },
          {
            "Question": "In 'Fargo,' what is the common theme linking the different seasons?",
            "TrueAnswer": "Crime in Minnesota",
            "FalseAnswer": [
              "Alien Invasions",
              "Zombie Outbreaks",
              "Time Travel"
            ],
            "Explanation": "Chaque saison de 'Fargo' tourne autour d'activités criminelles dans le Minnesota, mêlant humour noir, violence et rebondissements inattendus dans son approche anthologique."
          },
          {
            "Question": "Who played the lead role in 'The People v. O.J. Simpson'?",
            "TrueAnswer": "Cuba Gooding Jr.",
            "FalseAnswer": [
              "John Travolta",
              "David Schwimmer",
              "Courtney B. Vance"
            ],
            "Explanation": "Cuba Gooding Jr. a offert une interprétation captivante d'O.J. Simpson dans la mini-série, dépeignant le procès palpitant et le cirque médiatique l'entourant."
          },
          {
            "Question": "Which historical event serves as the backdrop for 'The Plot Against America'?",
            "TrueAnswer": "World War II",
            "FalseAnswer": [
              "American Revolution",
              "Cold War",
              "Civil War"
            ],
            "Explanation": "Se déroulant pendant la Seconde Guerre mondiale, 'The Plot Against America' présente une histoire alternative où les États-Unis s'alignent avec l'Allemagne nazie, explorant les thèmes du fascisme et de l'antisémitisme."
          },
          {
            "Question": "What is the setting of the mini-series 'Mildred Pierce'?",
            "TrueAnswer": "Great Depression Era",
            "FalseAnswer": [
              "Victorian England",
              "Medieval Europe",
              "Future Space Colonies"
            ],
            "Explanation": "'Mildred Pierce' se déroule pendant l'ère tumultueuse de la Grande Dépression, capturant les difficultés et les changements sociaux auxquels sont confrontés ses personnages."
          },
          {
            "Question": "Who directed the mini-series 'Olive Kitteridge'?",
            "TrueAnswer": "Lisa Cholodenko",
            "FalseAnswer": [
              "Nicole Holofcener",
              "Ava DuVernay",
              "Kathryn Bigelow"
            ],
            "Explanation": "Lisa Cholodenko a réalisé l'adaptation multi-primée d''Olive Kitteridge', capturant la narration nuancée et la profondeur émotionnelle du roman original."
          },
          {
            "Question": "Which actor starred in the mini-series 'I Know This Much Is True'?",
            "TrueAnswer": "Mark Ruffalo",
            "FalseAnswer": [
              "Joaquin Phoenix",
              "Tom Hardy",
              "Leonardo DiCaprio"
            ],
            "Explanation": "La performance double de Mark Ruffalo en tant que frères jumeaux identiques, Dominick et Thomas Birdsey, a mis en valeur son remarquable talent d'acteur dans cette mini-série émotionnellement poignante."
          },
          {
            "Question": "What is the primary setting in 'The Pacific' mini-series?",
            "TrueAnswer": "World War II Pacific Theater",
            "FalseAnswer": [
              "Victorian England",
              "Medieval Europe",
              "Future Space Colonies"
            ],
            "Explanation": "La mini-série 'The Pacific' se déroule dans le contexte du conflit intense et éprouvant du théâtre du Pacifique pendant la Seconde Guerre mondiale."
          },
          {
            "Question": "Who portrayed the character of Perry Mason in the 2020 HBO mini-series?",
            "TrueAnswer": "Matthew Rhys",
            "FalseAnswer": [
              "Robert Downey Jr.",
              "Benedict Cumberbatch",
              "Jude Law"
            ],
            "Explanation": "Matthew Rhys a offert une interprétation captivante de l'avocat emblématique Perry Mason dans la mini-série réinventée, explorant les origines du personnage et ses premières affaires."
          },
          {
            "Question": "Which network aired the mini-series 'The Night Manager'?",
            "TrueAnswer": "AMC",
            "FalseAnswer": [
              "HBO",
              "Netflix",
              "BBC"
            ],
            "Explanation": "AMC a diffusé la mini-série d'espionnage palpitante 'The Night Manager', captivant le public avec son intrigue d'espionnage et ses performances remarquables."
          },
          {
            "Question": "What is the central location in the mini-series 'Deadwood'?",
            "TrueAnswer": "South Dakota",
            "FalseAnswer": [
              "Texas",
              "New York",
              "Alaska"
            ],
            "Explanation": "'Deadwood' se déroule dans la ville minière sans loi de Deadwood, dans le Dakota du Sud, à la fin du XIXe siècle, reflétant l'époque tumultueuse de la frontière américaine."
          },
          {
            "Question": "Who is the creator of the Spanish mini-series 'La Casa de Papel' (Money Heist)?",
            "TrueAnswer": "Álex Pina",
            "FalseAnswer": [
              "Pedro Almodóvar",
              "Guillermo del Toro",
              "Alfonso Cuarón"
            ],
            "Explanation": "Álex Pina a créé l'intrigue captivante et complexe de 'La Casa de Papel', en faisant un phénomène mondial avec son récit de braquage captivant et ses dynamiques de personnages."
          },
          {
            "Question": "Which mini-series is based on the works of Stephen King?",
            "TrueAnswer": "11.22.63",
            "FalseAnswer": [
              "Sharp Objects",
              "Big Little Lies",
              "The Night Of"
            ],
            "Explanation": "'11.22.63' est adapté du roman de Stephen King, suivant la mission d'un professeur d'anglais voyageant dans le temps pour empêcher l'assassinat du président John F. Kennedy."
          },
          {
            "Question": "What is the genre of the mini-series 'The Looming Tower'?",
            "TrueAnswer": "Political Thriller",
            "FalseAnswer": [
              "Romantic Comedy",
              "Science Fiction",
              "Musical Drama"
            ],
            "Explanation": "'The Looming Tower' explore le monde intense de la contre-terrorisme et des rivalités politiques, dépeignant les événements conduisant aux attentats terroristes du 11 septembre."
          },
          {
            "Question": "Who played the lead role in the mini-series 'John Adams'?",
            "TrueAnswer": "Paul Giamatti",
            "FalseAnswer": [
              "Daniel Day-Lewis",
              "Russell Crowe",
              "Tom Hanks"
            ],
            "Explanation": "L'interprétation captivante de Paul Giamatti a magnifiquement capturé les complexités et le rôle crucial du deuxième président des États-Unis dans 'John Adams'."
          },
          {
            "Question": "Which mini-series explores the aftermath of a nuclear disaster at a U.S. power plant?",
            "TrueAnswer": "The Stand",
            "FalseAnswer": [
              "Chernobyl",
              "The Pacific",
              "Sharp Objects"
            ],
            "Explanation": "'The Stand' plonge dans les suites apocalyptiques d'une grippe mortelle, exacerbée par les conséquences d'une catastrophe nucléaire dans une centrale électrique américaine."
          }
        ]
      }
    }
  ]
}